為新遊戲主機讓路任天堂正式停產Wii U

在於去年年末正式確認Wii U即將停產後，任天堂在近期官網更新中，正式宣布了該主機在日本地區已經停產。

任天堂是在日本官網的Wii U購買頁面上公布該消息的，此前該頁面上所銷售的遊戲捆綁版和基礎版主機展示圖下還顯示的是“近日將停止生產（日本國內）”的字樣，目前已經變為“結束生產”，這標誌著在日本國內的Wii U主機已正式退出歷史舞臺。

在任天堂日前公開的2016-2017財年第三季度財季財報中，也給出了Wii U當期銷量，其中主機出貨量約為80萬臺，實際銷量76萬臺，同比減少75%。軟件銷量為1248萬，同比減少45%。

Wii U於2012年底正式上市，盡管曾被報以厚望，但最終銷量約為1300萬臺，落後同時代PlayStation 4的5500萬臺，以及Xbox One約2600萬，更遠不及前一代Wii 1.3億臺的數字。

由於新主機Switch將於今年3月3日全球上市，銷量不佳的Wii U被放棄也是情理之中。此前任天堂表示《塞爾達傳說：荒野之息》將是該公司在Wii U上面推出的最後一款遊戲。停產Wii U後，任天堂也將能夠節省出更多的人力財力來投入到Switch上。